{
  "questions": [
    {
      "question": "Müşahidəçinin asanlıqla qəbuledə biləcəyi formada ölcmə informasiyası haqda siqnalı yaradan ölçmə vasitəsi necə adlanır?",
      "options": [
        "hadisə",
        "fiziki kəmiyyət",
        "düzgün cavab yoxdur",
        "köməkci ölçmə vasitəsi",
        "ölcü cihazı"
      ],
      "answer": "ölcü cihazı"
    },
    {
      "question": "Ölçülən kəmiyyətin ardıcıl qiymətləri sırasına uyğun olan işarə və rəqəmlərin məcmusu necə adlanır ?",
      "options": [
        "Cərgə şkalası",
        "Adların şkalası",
        "Fiziki kəmiyyətin şkalası",
        "Doğru cavab yoxdur",
        "Ölçmə vasitələrinin şkalası"
      ],
      "answer": "Ölçmə vasitələrinin şkalası"
    },
    {
      "question": "Aşağıdakılardan hansı ISO-nun Şura komitəsidir?",
      "options": [
        "Maliyyə komitəsi",
        "Informasiya texnikası üzrə əlaqələndirici komitə",
        "Təhlükəsizlik üzrə məsləhət komitəsi",
        "Birləşmiş proqram komitəsi",
        "Plan komitəsi"
      ],
      "answer": "Plan komitəsi"
    },
    {
      "question": "Həç bir sistemə daxil olmayan vahidlər sistemi?",
      "options": [
        "istemli",
        "düzgün cavab yoxdur",
        "oxşar sistem",
        "ölçmə sistemi",
        "Sistemdənkənar"
      ],
      "answer": "Sistemdənkənar"
    },
    {
      "question": "Aşağıdakılardan hansı ara boşluğunu göstərir?",
      "options": [
        "Deşiyin hədd ölçülərinin fərqinə",
        "Valla deşiyin ölçülərinin birləşməyə qədərki fərqinə",
        "Valın hədd ölçülərinin fərqinə",
        "Hesabi və aşağı hədd ölçülərinin fərqinə",
        "Deşiyin ölçüsünün valın ölçüsündən böyük olduqda deşiklə valın ölçülərinin fərqinə"
      ],
      "answer": "Deşiyin ölçüsünün valın ölçüsündən böyük olduqda deşiklə valın ölçülərinin fərqinə"
    },
    {
      "question": "Verilmiş fiziki kəmiyyət vahidinin bilavasitə birinci dərəcəli etalonundan alınmış ölçü vahidləri etalonları",
      "options": [
        "Ölçmə-hesablamadı",
        "Birinci dərəcəli (milli) etalonlar",
        "Beynəlxalq etalon",
        "Fiziki kəmiyyət vahidinin etalonu",
        "İkinci dərəcəli etalonlar"
      ],
      "answer": "İkinci dərəcəli etalonlar"
    },
    {
      "question": "Hansı şkalalarda sıfır və ölçü vahidləri olmur ?",
      "options": [
        "Fiziki kəmiyyətin şkalası",
        "Doğru cavab yoxdur",
        "Ölçmə vasitələrinin şkalası",
        "Cərgə şkalası",
        "Adların şkalası"
      ],
      "answer": "Adların şkalası"
    },
    {
      "question": "Etibarlılıq göstəriciləri məmulatın hansı  xassəsiini xarakterizə edir? uzunömürlülüyü, təmirə yararlılığı və saxlanması",
      "options": [
        "Təyinat göstəricilərini",
        "Texnoloji göstəricilərini",
        "Erqonomik göstəricilərini",
        "Estetik göstəricilərini",
        "İmtinasız işləməsi"
      ],
      "answer": "İmtinasız işləməsi"
    },
    {
      "question": "Aşağı həddi 0 olan yuva hansı yuvadır?",
      "options": [
        "Baza deşik",
        "Ölçüsü müsaidəsiz deşik",
        "Həqiqi deşik",
        "Müsaidəsi diametrin ¼-nə bərabər olan deşik",
        "Əsas deşik (yuva)."
      ],
      "answer": "Əsas deşik (yuva)."
    },
    {
      "question": "Insanın hiss orqanlarından istifadəyə əsaslanan ölçmələrə hansı ölçmələr deyilir?",
      "options": [
        "nisbətlər",
        "evrisitik",
        "intervallar",
        "cərgə",
        "orqanoleptik"
      ],
      "answer": "orqanoleptik"
    }
  ],
  "answers": [
    "ölcü cihazı",
    "Cərgə şkalası",
    "Informasiya texnikası üzrə əlaqələndirici komitə",
    "Sistemdənkənar",
    "Valın hədd ölçülərinin fərqinə",
    "Fiziki kəmiyyət vahidinin etalonu",
    "Fiziki kəmiyyətin şkalası",
    "Texnoloji göstəricilərini",
    "Həqiqi deşik",
    "cərgə"
  ]
}